啱啱食lunch聽到同枱其他人講嘅嘢

佢哋係咁講啲人係咁跳閘
俾人斷正仲覺得自己冇錯
啲示威者唔鍾意黨鐵可以選擇巴士或小巴
咁你坐霸皇車真係犯法㗎喎
點解示威者唔去食霸皇餐？
我聽聽下覺得有轉風向嘅危機
亦都有機會俾外媒一個好差嘅印象
希各位手足重新檢討同部署
我都唔希望個運動會失敗告終
總之我都核爆都唔割席！唔分化！

不分化 不割𥱊

以後全部人同我推文個時加埋新屋嶺！
唔可以俾呢件事spin走！！

例如:
721
811
831
新屋嶺

推！

但我無法原諒黨鐵831放黑警入去恐襲市民

贊成樓主嘅思路

政府同啲狗冇唔講法治唔講道理，佢哋傷嘅係人命，我哋傷嘅係佢哋嘅荷包咋

依家狗+藍屍+黨鐵捕晒係到
去搭其他交通工具算啦
500蚊攞去捐好過
仲要比人羞辱
除時影大頭
成本高效益少

政府同啲狗唔講法治唔講道理，佢哋傷嘅係人命，我哋傷嘅係佢哋嘅荷包咋

打多咗「冇」字

用長者卡啦屌

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

警賊打人俾人斷正夠覺得自己無錯啦

而家升到$5000啦
買gear好過啦

我同樣都係

咁你幫手兜咗未

我只係覆述返同枱其他人講嘅嘢
至於手足點做，各自爬山我都支持

事實係依家好多活動八焦
好易比同路人都懷疑係咪做錯
希望大家三思
至於不斷渣住一點不分化不割，之後屌鳩人地反省果d
我覺得先係真正分化撚
咁大場運動咁多人
會做錯一兩樣野根本好正常
但會反省會改善先係重點

我係明白
公然犯咗法嘅公職人員仲可以逍遙法外已經冇法治可言
同樣我哋都抱著一個目標係手足一個都不能少

又真係冇講錯

支持成立獨立調查委員會。

問題係啲人會覺得你有得揀撘巴士小巴
撘霸皇車真係難講得通

增加黨鐵成本

首先你聽到隔離可能係d藍絲廢老
不過我都覺得跳閘舉動幼稚
事實你有使用佢服務就應該比錢
不過支持勇武手足用可口可樂幫售票機，入閘機電路板沖涼
反正關鍵時刻用唔到，索性幫佢壽終正寢算
But 唔支持搞升降機or電纜
一來有機會出現傷亡
二來真係要照顧殘障人士

推

黑警冇no遮面行動唔出委任證犯唔犯法？
私刑打刑人頭破血流犯唔犯法？
水平瞄頭開槍犯唔犯法？
扮示威者犯唔犯法？
插贜嫁禍老屈示威者犯唔犯法？
黑社會 藍絲斬人犯唔犯法？
無理拘捕犯唔犯法？

我屌你老母跳閘懲罰下黨鐵就係度嘈
懶係理性嘅中立撚最嘔心
有衣班人係度政府更加放肆

Focus831黨鐵支持黑警無差別打市民

【916】『粵語根絕』教育局既中文科課程修改咨詢就快到期喇！

其實黨鐵封晒唔俾人搭就唔會有人跳閘

哂氣啦 佢係藍 你做咩都會抽秤架啦

我講個事實出嚟就被話分化撚
兄弟爬山我係點都支持
亦都明白一講到呢d就世界大戰
而家重點係有轉風向危機同埋外媒係只會報導事實
咁我唔推文了

第一犯咩法？

第二 知唔知咩叫不合作運動？咩叫公民抗命？

呢樣野都未搞清楚你開post做乜鳩？

唔交稅犯法你交唔交？

申請遊行黑警反對，佢地會話你非法集結你行唔行？

要贏就要全世界不合作

屌你老母而加打緊仗啦
仲係度同對家講法律犯唔犯法
佢扑鳩你個頭果陣有冇理過犯唔犯法呀仆街

聽藍屍講就死得啦

地鐵用香港人錢起 我搭唔搭車都用左我d錢
餐廳自己交租 我唔食都唔會用左我d錢

師奶叻就唔會咁廢
你越唔鐘意我做就越做
敵人打我哋都唔講道理
我就唔需要同佢講道理

師奶返屋企煮飯 唔好出黎講政治
因為佢哋冇讀書 唔識
唔需要解釋咁多 因為佢哋如果醒少少當年就讀到書
今時今日就係一個明白事理ge靚太

文宣唔夠，外人無法理解部份行為，所以只用以往常理去推斷
eg. 跳閘》省錢
放火/破壞》發洩

因為地鐵差不多 壟斷

大家一齊跳咪得囉

你講既外媒係中國媒體?
歐美黎講 跳閘基本上係常態 頻率同衝紅燈差唔多
衝紅燈係唔岩架啦 不過唔會有人覺得係犯左咩法

拍完卡再跳囉

咁點解黨鐵唔交831 cctv片段出段？

算喇，膠都費時俾

你點肯定一定係黃
藍既混水摸魚跳閘都得架wo
佢地唔係做唔出

講得出呢d唔係黃，算

咪係囉 講到得黃既跳閘 藍既就奉公守法
其實衝閘同跳閘以前不嬲都有 跨欄都成日見

跳閘係為公義

其實係，索性坐巴士仲好

長者卡啦
無法忍受港鐵同政府合作

721
811
831
新屋嶺

推！

唔係分化問題，係欠缺宣傳，講針對港鐵的原因

面對卑鄙的極左鎮壓手段, 應如何抗爭下去?

如果繼續現有的抗爭模式, 在政府的卑鄙手段下, 抗爭將無可避免令到香港進入動亂, 雙方相應武力升級, 最終走向67暴動的結果.
這場運動的目的是5大訴求, 加上之後引發的警暴問題.
這場運動到目前的成功是因為和理非與勇武的不割席

運動如果失敗, 就只有出現在和理非與勇武割席, 政府的卑鄙手段就是不斷地試探這條割席的底線. 武力的持續升級, 底線遲早會被攻破, 只是武力程度及時間問題.

如果想運動持續, 如果想達到香港人的5大訴求, 制止警暴, 就不應升級武力! 現在警察在帶示威者升級, 例如買棍比休班警員, 目的要令在示威現場的武力發散到居民平時的生活當中. 所以, 示威者不應一路被警察帶入死路! 運動的目的不是要衝擊警察, 但是現在警察把運動的焦點帶到他那裡去, 因為這樣最安全, 他們有足夠防備足夠武力, 衝擊警察不是示威者應有的目的!

建議:
1. 罷課不罷學, 堅持中學每日返學前的人鏈, 並可以各有創意, 表達訴求
2. 商場唱歌(太古城已經係一個好的示範, 日日有人帶頭在不同商場唱)
3. 屋苑自發快閃喊口號, 唱歌, 5-10分鐘
4. 無必要圍警署唱毅進仔歌, 完全無意思, 只是情緒宣洩, 但成本太高, 而且在國際輿論上沒有任何宣傳效果. 應圍警署, 表達訴求, 要求解釋721, 831, 還眼等等警暴問題. 唱毅進仔歌, 不如請有心人, 把警暴事件編輯成一首歌, 比市民去唱
5. 不要每次圍同一警署, 每晚6點(或8點)連登上玩俄羅斯輪盤, 點著邊間警署, 邊區街坊落去表達訴求
6. 珍惜勇武, 人越來越小, 衝擊事件不應每日都有, 一周一次, 集中火力, 可破壞黨鐵(3分鐘行動時間), 可set road block, 封紅隧, 封青衣橋等等有顯著意義的行動. 行動完成即散水, 不要戀戰, 不要增加戰線, 不要被捕, 不要受傷, 否則, 行動即時失去意義!
7. 呼籲民陣搞大型和理非集會遊行, 在沒有大型和理非集會遊行, 每週都有不同團體搞不同示威遊行, 但不要衝擊警察防線, 可挑釁, 但警察有黑旗, 就散, 不要搞到槍林彈雨, 每次出現這種場景, 都是示威者, 勇武最受傷害!

呢場運動香港人要長時間進行下去, 才有贏的機會. 目前的衝擊, 武力上升, 只帶來勇武人手的損失, 增加社會進入動亂而導致和理非割席的風險. 所以, 需要每個示威者都要好好思考.

搭地鐵跳閘呢個行為本身就肉撚酸

大6人坐頭等唔拍咭都覺得自己冇錯

其實可以試諗吓
香港人一齊跳閘佢捉到幾多人？
交通警就算見到一大班人衝經燈同亂過馬路（831咁）
佢可以拉大家咩？
最緊要係香港人要團結！

9成9時間都唔搭黨鐵 但每星期都有一日要焗搭
灣仔去尖咀 有冇巴打可以提供到非黨鐵既交通工具?上網搵過點都要轉黨鐵

美國黑人“入座運動”是如何取得成功的
POSTED ON 2011年01月17日 by 拉仕泰多·布拉布殊夫

[ 題記 ]:美國20世紀60年代的“入座”運動，起因於一個很小的就餐事件：1960年1月31日，一個名叫裘瑟夫·邁克乃爾的黑人大學生，來到一家連鎖店的午餐酒吧要求服務，卻遭到拒絕。他同寢室的同學聽了很氣憤，決定以行動挑戰這家叫伍爾沃斯酒吧的種族歧視。“入座”運動就這樣開始了。

所謂“入座”，就是平靜地進入拒絕為黑人提供服務的場所，以最有尊嚴的方式請求服務，遭到拒絕後，就默然而沉著地坐下，讀書，寫作業，直到請求答應為止。

美國黑人的“入座”運動
The Sit-Ins Off Campus — Into Movement( via: )

這顯然是黑人大學生在當時席捲全國的“非暴力”思潮影響下，主動採取的抵抗行為。由於它一開始就得到了包括白人在內的大多數民眾的同情和支持，因而不到兩個月就迅速在美國南部50多個城市全面展開。

黑人算不算顧客？

“伍爾沃斯事件”發生四個多月後，也就是1960年6月17日下午，一群衣著整潔的黑人學生走進馬里蘭州巴爾的摩市商業區胡珀飯店的門廳。

迎接他們的是當班的女服務員埃拉·梅·鄧拉普。他有些緊張，但仍客氣地問接近她的第一個人：“你們需要什麼？我可以幫忙嗎？”回答也是彬彬有禮：“是的，我想找個座位”，而女服務員顯然對這一要求早有防備，“很抱歉，我們飯店還沒有取消種族隔離”。僵持了一會兒，一名學生問：“你的意思是不打算給我們找座位？”她問答道：“不錯”。

這時，學生們擠過趕來勸阻的飯店經理沃費爾，迅速分散在飯店裡，每人佔據一張餐桌，攤開書本，開始讀書、寫作業。

幾分鐘後，飯店老闆G·卡羅爾·胡珀從休息處走進餐廳。來到他們中最大的一位，約翰·誇爾斯的桌旁，他是摩根州立大學的一名學生，“公民權益團體”領導人。胡珀再一次告知誇爾斯該飯店不接待黑人，並希望諒解。

他解釋說他本人並不歧視黑人，相反，他認為種族隔離是“對人類尊嚴的凌辱”，他說他已僱傭了100名黑人在廚房工作，“你可以過去同他們談談”。

這是一個很重要的消息。那就是說在當時，種族隔離製作為一項法律，即使是它的受益者——白人——也已經出現了分化。一些白人從這種不人道的製度中受益並不心安理得。

但胡珀同時誠摯地告訴誇爾斯，他不能改變經營方針，“我要聽從我的顧客，我要設法滿足他們的需要。他們如果不來本店，是不會給我錢去支付我的開支和我的賬單的。”

問題是，黑人算不算顧客？他們的要求應不應該得到滿足？這是當時的法律所解決不了的。用誇爾斯的話說，“我進胡珀飯店不是來破壞你的營業，而只是要求作為人，作為美利堅合眾國的公民受到接待而已”。

但在現行的法律沒有得到修改之前，也就是說，當大多數的民眾對人性、人道的認識，還停留在很低級的水平上時，學生們就不可能取得勝利。當誇爾斯同胡珀在有關財產權和人權的問題上爭執不下時，沃費爾擠到屋外，找到了該市的兩名警官。沃費爾當著警察的面向餐廳裡的學生宣讀了馬里蘭州《非法侵入法》。這時，大約有6名學生因為害怕觸犯法律而離開了，還有12名堅持未動。

有意思的是，警察沒有逮捕這些“非法侵入”者，也沒有把他們拉出飯店。作為合眾國的執法人員，他們的內心是同情學生的，而一項法律不合理到連它的執法者也可以通過“消極怠工”來反抗時，它壽終正寢的時候就為期不遠了。

自由的代價

到1960年年底，因靜坐示威而被拘留的學生總數將近五千人。大多被指控犯有“非法侵入罪”，許多人都是在簡單審訊後定罪的。但在種族隔離的問題上，既然一些人已經開始覺醒，就不可能停止鬥爭。

早在靜坐示威展開之初，全國有色人種協進會的辯護律師就率先向這些上訴人義務提供指導，教他們怎樣逐級上訴，從州法院一直到聯邦最高法院。全國有色人種協進會的白人律師瑟古德·馬歇爾是一位出庭為民權案件打官司的老手，在“伍爾沃斯”餐館所在的格林斯伯勒市的靜坐示威開始六週後，他就召集全國辦理民權案件的律師在華盛頓開了一次會。

會上，他把美國國內的靜坐示威和“南非境內反對種族隔離”的鬥爭同全世界“爭取自由的呼聲”聯繫起來，指出美國學生“不過是對於不提抗議而只是耐心等待實現自己認為應該享有的權利感到不耐煩而已”。因而，他鄭重宣布：“我們準備去一個法院又一個法院，一個城市又一個城市，一個州又一個州打官司，只要他們能去那裡，不論時間多長，我們也去那裡，把官司打到底”。

這說明，種族歧視從來不是發生在政府和人民、白人和黑人兩個種族間的簡單對峙，它是兩種認識、兩種觀念，代表自由、平等與反自由、反人道的兩種力量此消彼長的較量，而現在這兩種力量是初次交鋒。

1960年送交法官審理的靜坐案件有幾百起。其中一起就是指控“侵入胡珀飯店的12名黑人學生的。這個案件以其中一個叫羅伯特·麥克·貝爾的黑人學生的名字命名。

審訊是在巴爾的摩市進行的。控告學生的公訴人墨菲，首先傳喚了女服務員鄧拉普。學生的辯護律師羅伯特·瓦茨問鄧拉普：“要是他們是白人，他們會受到接待，是這樣嗎？”女服務員表示同意。瓦茨又問：“當時，你拒絕他們進入飯店只是根據他們的膚色，是這伴嗎？”“是的，先生”。

接著約翰·誇爾斯作為被告的代表出庭作證。他身穿大學後備軍官訓練隊的製服，敘述了他和鄧尼中學學生自治會主席羅伯特·麥克·貝爾組織學生去胡珀飯店靜坐示威的起因。

公訴人墨菲問學生們為什麼拒絕離開胡珀飯店，誇爾斯答道：“我們希望胡珀先生改變方針，接待我們。”瓦茨律師問：“你們在喚醒別人的良心的企圖失敗後，為什麼要冒被捕的危險呢？”誇爾斯說了一句擲地有聲，至今聽起來仍使人心驚的話：“我認為對於爭取實現作為一個人的自由權來說，拘捕的代價並不大。”

但伯恩斯法官最終還是否定了瓦茨律師“法律上之同等保護”的說法，認定羅伯特·麥克·貝爾和其他學生有罪，判處每人罰款10美元。

值得注意的是，伯恩斯法官沒有判處這些學生刑罰，他說他相信這些學生“不是破壞法律的人”，這是美國律師的職業榮譽感和良知在起作用。

那就是說，當一項法律已經不能適應當時人們對一些問題的認識，明顯變得陳腐不堪、極不人道，但還沒有製定新法律取而代之的時候，正直的法官總會找到變通的辦法，將損害減少到最小。正是出於對人類尊嚴的維護和頭頂星空的敬畏，伯恩斯法官沒有指斥學生，相反，他在他的意見書中寫道：學生的抗議是一種原則，而不是故意破壞法律。

良知的力量

從這裡，我們可以約略看出，在當時，美國國內對於種族隔離的認識已經出現了重大分歧。不少人出於良知，已經自覺地開始了反思。也就是說，當初制定種族隔離法的立法基礎(民意)現在開始動搖了。

對貝爾一案的裁決，連同其他四個州的靜坐示威案的上訴，最終於1963年10月14日呈送到聯邦最高法院的辯論席上。而從1960年到1963年的三年內，黑人為爭取公民權利的鬥爭已經引起了美國聯邦政府的強烈震驚。1961年春季，“種族平等大會”為反對公共汽車上的種族隔離，決定將“入座運動”帶往公路。他們組織了一白一黑的六對北方志願者，在20名新聞記者和100名國家警衛隊的護衛下，從華盛頓出發，計劃穿越南方腹地。

行進到阿拉巴馬州時，當地暴民砸玻璃、戳輪胎，最後縱火焚燒了公共汽車，而令人驚訝的是，當地警察只是站在旁邊觀望。1963年伯明翰市黑人在馬丁·路德·金的領導下舉行了大規模的群眾集會和遊行，警察頭目康納以警犬、催淚瓦斯和大功率的消防水龍來對付年輕的遊行示威者，引起了一些國會議員的強烈不滿。他們計劃通過一項公民權利法案，宣佈公共場所的種族隔離為非法。

議員彼德·諾迪羅在一次會上拿出一張遊行者被警犬撕咬的照片，說：“我參加了日內瓦會議，發生在伯明翰的警犬襲擊黑人的事件傳遍了全世界。一位出席會議的外國代表問我，'這就是你們實踐民主的方式嗎？'我無言以對”。

1963年10月18日聯邦最高法院就貝爾一案進行了合議。然而，就像美國民眾對於種族隔離的看法一樣，聯邦最高法院的法官們在合議時也展開了激烈的爭論。

以首席法官厄爾·沃倫為代表的一方支持黑人學生。認為私人的財產權不能凌駕於憲法之上，“種族隔離是奴隸制的遺風”，而布萊克法官則認為：“店主人要別人離開店，我想不到憲法竟會禁止店主人這樣做。

辯論結束後表決，布萊克以一票之多獲勝，聯邦最高法院以5票贊成、4票反對通過維持對羅伯特·麥克·貝爾案的原判。

這時，良知就起作用了。實際上在美國人的觀念中，普通法源於憲法，憲法源於《獨立宣言》，《獨立宣言》則本來就根植於人的良知和上帝賦予的自然法之中。因而當一個人的良知和法律發生對抗時，他最終聽從的是前者。

你叫個政府同警察守番法先算

因為法律作為一種制度一旦制定，就對所有的立法者都構成了約束。人在製度面前的主動性是有限的。但人畢竟不是奴隸，人與製度的關係也不是單純的奴役與被奴役的關係，人在執行製度的過程中有一個明顯的彈性體系存在於人的內心。

也就是說，再好的或再壞的製度也是由人來執行的，人可以將死的製度和人性自身的某些陰險下流的東西結合，然後將製度賦予的傷害發揮到極致；也可以將死的製度和人性深處的美好善良的一面聯姻，將製度對正義和公理的損害減少到最小。這就全看運用和操作制度的人本身的素質。而毫無疑問，沃倫法官屬於後者。

眼看推翻原則無望，他就努力說服斯圖爾特法官要求美國司法部提出一份追加的辯護狀，說明政府的行政分支對此案的保留態度，使得此案在辯論結束後拖延了幾個月才作出最後裁定。

在這期間，肯尼迪總統遇刺身亡，美國國內對黑人公民權利的抗議一浪高過一浪，致使法院的微妙平衡被打破。9名法官現在只有2名贊成布萊克。但剩下的法官在聯邦法院要不要對該案作出裁決的問題上相持不下。

在達不成一致意見的情況下，聯邦法院同意將該案發還馬里蘭州法院複審，而復審時馬里蘭早在幾個月前已經制定了一項禁止巴爾的摩市的飯店採取種族歧視的法律。

該案中的黑人學生在期待了三年之久後終於贏得了他們做人的權利。

轉乜鳩風向, 喱D本身都唔係同路人

所以話香港奴性真係重撚到仆街
黨鐵咁撚賤 跳個閘都可以比人屌
仲係犯唔犯法呢件事上咁大潔癖
真係痴撚線

［正視聽］無升過 上庭最高罰則黎
即場交不嬲都係500

社會冇公義，仲講咩法律
而家擺明係要宣洩對黨鐵不滿

我自己會演繹為 違反達義

船!!

唔鍾意黨鐵更加要跳閘,宣泄不滿

知唔知一粒鐘過唔過到去

黨鐵嘅做法，無保護過香港人
跳下閘霸王車又點？

「違反達義」呢個term唔錯

拎去用

同佢一個解釋無咁有用
拎去周街貼受眾更多呀樓主

同人解釋返點解要跳係唔係仲好

理得佢啦

講團結香港人一定做唔到

你去餐廳食飯食到屎你會唔會比錢？
依加係講緊你告食環都冇用，而且仲係你住既地方既唯一一間餐廳，你無辦法完全避免

唔係唔跳
而係要文宣解釋返

咁樓主記得叫佢地唔好衝紅燈啦

外媒真心唔會care 外國逃票比例我諗有50%
係日韓台 亞洲地方care多

幾好笑，依到啲人聽下人地講野會死咁
永遠覺得自己啱晒，事實就係跳閘,爆閘，爆站的确係比人屌到仆街，好撚多人話反感
留意番之前燒警署都無乜人出黎屌

你估個個上連登咖？永遠企係自己角度諗既話死撚咗十年啦，一句不分化不割席就大撚晒咁，出多啲去同人傾計，檢討下應該點做啦
見到有問題講出黎先係對成件事有幫助，大家可以一齊去檢討

最簡單既罷去港鐵商場既又無人做，日日見仲要排隊先食到飯，一車車跳完閘入去比錢港鐵賺 on99

好多師奶 阿叔 對 爆入閘機 表示反感 加埋黨鐵 放大黎講同cctvb 日播夜播 真係有危機

超，洗鬼理人地點講，而家唔支持既人都知咩料

同罷交稅一樣概念

甘地時期有鹽稅
佢叫製鹽避稅

一樣道理
唔畀錢入閘 係對抗強權
個少少你覺得係大家畀唔起先避咩？

依家出呢d post無用
唔想明嘅人唔會聽你講
咩fc啊果d
全部都可以用一句「對家都咁賤啦，仲講咩對錯」搞掂
反正依家d活動都已經無咩力繼續落去
越來越少人認同你嘅理念
就越要靠激進行為引起關注
惡性循環

咪係囉
跳閘一無違反公眾利益
二無危害交通安全
真係唔明仲要潔癖到幾時？
佔馬路 拆鐵欄夠危害交通安全 但都接受到既時候
跳閘竟然話肉酸 乞衣？

我寧願比一千蚊食渣哥 都唔撚益黨鐵一蚊

問題係同路人都唔明，因為唔係個個上連登
個個係連登圍爐做乜尻

真心，唔支持跳閘，咁同強盜無分別，我地當初話我地同其他地方示威者唔同，我地唔會搶略，但咁樣觀感好差，可以用老人小童票或直接罷搭！

吊佢老尾搭都唔撚搭!!

違法達義

Be water
因時制宣
我同意當手法無效或變得高成本時
就要開始轉變抗爭手法
否則只會變成戀戰
以下抗爭我認為應該暫時停止：
1.塞機場
2.用Laser
3.跳閘

但係唔代表乜都唔做
我地要不斷升級 先有機會攬炒

跳還跳
如果做唔到廿次三十次都唔俾人捉到唔罰錢先好
唔係黨鐵賺仲多

拍左再跳囉屌佢老母

香港人自己怕事就以為外國都係咁
歐美逃票比例真係高過香港人衝紅燈
就算捉到咪又係罰錢
唔知點解潔癖撚係度講又犯法又肉酸又失民心

岩岩搵過 我返工果邊去灣仔碼頭都差唔多半粒鐘 收工內一個鐘內要去到果邊 冇得唔搭黨鐵

直接block撚柒你條p牌仔

外國大撚把人跳閘
同埋跳閘不犯法 係犯港鐵符例

其實我認同唔仲跳閘，轉其他交通工具

又攞餐廳同党鐵類比

其實有好多淺黃唔知發生緊咩事，唔明點解要跳閘，見到有人跳閘仲係會用一般文明社會道德價值去比即時反應，只怪大家唔齊心、宣傳唔夠，一係就再大大力宣傳、一係就停止跳閘

用綠卡？

要做到違法達義效果

咪on9啦 佢地咁講得就知未必係同路人啦
同路人唔會講呢d 真心核爆都唔會割囉

轉左巴士

党鐵係政府做大股東，而政府係人民交稅養既
當政府同党鐵出賣人民時，點解我地仲要比錢養佢地？

到而家仲講犯唔犯法

我知
我意思就係越來越多中間偏黃（本來果200萬人之一）嘅都覺得反感
但根據連登講法「對家賤，所以我地咁做無問題」
根本連登依家已經唔理外界嘅睇法
d 活動啊文宣啊越來越弱
其實有無諗過，大部分人雖然唔敢講割席
但已經用行動割咗席

黨鐵唔做錯 日日大型活動都有得佢賺 起碼唔會蝕得咁甘先
自己揀既路 仆街唔好喊
佢執過運狗 憑咩要香港人比錢佢賺
樓主臥底狗？？番去食蕉啦
唔好以為加句核爆都唔割就係手足

捉到俾500
黨鐵咪仲賺

啱呀，同感
不如開個po.討論番，再咁落去唔好

因為對政府不滿 對黨鐵不滿
所以跳閘 就係咁簡單
唔使任何道德修飾

觀感無界線 可以自己調節
佔路都可以話 阻人 好流氓 觀感好差
但係點解你又調節到

尤其721 85 831........之後
連跳過閘你都唔同意 咁仲可以用咩方法抗議？

我第一次知道原來外國人逃票係值得學習
美國d黑人示威好鍾意順便搶曬店舖d嘢架
不如學埋啦，爆mtr 個客戶服務處，搶佢d錢

你去邊邊 船大約兩三個字到

啱 已經索性唔搭

老老實實。

跳閘呢類效果小，風險高，並無增加大眾好感嘅活動。倒不如扑機黎得高效。

你跳成百程車先抵得番一隻mon嘅錢，咁倒不如做真暴徒扑完即跑。

收嗲啦三毛
懶係正視聽實則分化

宜家我全民不合成運動係表達對狗鐵不滿
一個係申請左不反對通知書既遊行佢都半條線停駛

集會 遊行 係基本法保障左既基本人權自由
佢停駛係咩意思？

第二停駛完仲要車狗

宜家狗鐵係公共運輸系統
唔係私人牟利機構
應該用黎服務香港市民
非打壓自由既工具

所以先要跳閘表達不滿

你乜尻都問合唔合法
咁不如翻翻2014屌翻佔中先？

我屌你老母啦3毛

點解唔食霸王餐? 因為間餐廳冇做錯
點解跳閘? 因為你党鐵同正苦垃圾差佬連成一線欺壓市民
e d叫報復

吸啖氣都襲警啦 真係ON99
犯唔犯法係當權者管治人民GE手段, 佢話係咩就係咩
管治你GE人對你係好GE, 你守法去一齊打造和諧GE社會先有意義
相反當權者都唔同你講道理 而你重ON99去"守法"
人地真係多謝你個豬閪

所謂違法達義, 就係當我地合法表達都冇法好好溝通時,
人民唯一可以抗爭GE手法就只有咁

你諗下, 人地都唔聽你講野
春袋都摸唔到, 你點樣同人講數?

傻鳩鳩係到做鍵盤戰士屌兩句, 支共就會倒下?

如果間餐廳表明係藍底係咪可以食霸王餐

我係胡忠果邊返工 返學果邊係九龍公園果頭

咁警黑勾結亂打人犯法架喎，咁佢地咪可以姦你老母臭閪殺你全家？，同佢咁講啦，道理佢地實明，係要用實例質尻班仆街先死死氣再用吓個閪腦諗清楚

唔係屌完人打句"總之我都核爆都唔割席！唔分化！"就真係無割
兜頭亂打人幾棍再講句對唔住大撚哂?

比著間餐廳係你食食下飯放差佬入去打柒你
你會唔會gur啊仆街
收皮啦
割就認啦

咁證明香港人 忍耐力好高
721 85 831之後
有人死 有人被斬 有人被爆眼
都仲可以攬住佢地嘅道德
咁唯有幾年後大家再努力啦
今次嘅革命結束啦

道德從來唔係喺所有時間都正確
好簡單一個例子
殺人唔符合道德
但係殺人容許喺戰爭 可以容許喺差佬制服人時
即係道德係容許違反

呢家香港處於關鍵時刻
對家已經唔守以往嘅規則 都仲要話唔好「變成魔鬼」
跳個閘無傷害到人身 無流血 都唔得
我親耳聽到一定好心灰意冷

你個活動八焦睇左我好耐先醒起失同八都係竹人........

咪搞咗罷食囉

如果你覺得藍底係
y not

每一件事情，每一個行動，當唔清楚背後原因或目的時，就會有反對聲音。

等同一開始，沒有深入了解條惡法既人，就唔會理解點解咁多人上街遊行示威，又唔會理解點解 6.12 會開始暴力升級，也唔會理解為何 6.16 又 200 萬上街和繼續之後大大小小既示威遊行......

結果，只會睇表面，你地在破壞，在破壞，在破壞.......

「坐霸皇車真係犯法㗎喎」
咁多次既示威 (唔計遊行)，有邊次係合法的？破壞公物，阻路，全部合法嗎？

你咁樣比較其實好低能下
藍店同黨鐵根本兩回事

如果間藍底餐廳有好似黨鐵咁直接出賣香港人嘅話
佢自然會有報應

完全無視黨鐵做過嘅惡行

係喎
點解會人去養心殿食霸王餐
一言驚醒洛克人

遊行集會都係犯法，大家呢係屋企乜都唔好做最好

不割蓆 不分化
呢句嘢出現係因為當初和理非割勇武蓆
所以「不割蓆 不分化」呢句其實係講比和理非聽
點解會有人同勇武講?.?

問題係港鐵同一般企業唔一樣
佢係一間利用公共資源營利嘅公私合營企業
佢所負上嘅社會責任比其他機構要大得多
正常嚟講不滿企業作法就應如樓主講
但基於佢破壞咗佢原有嘅社會責任
係831妄顧乘客安全衍生到對社會階層信任嘅破壞
但佢已經享用到社會俾佢嘅得益如地理位置好嘅商場/住宅販賣 但並冇負上應有嘅社會責任
所以先要用另外嘅方法去施壓
香港人其實道德感依然好重 你會繼續見到人都係拍卡 就算以前蟹將軍/富臨完全冇人去食霸王餐 因為大家知道港鐵同呢啲企業嘅本質係唔一樣 所以作法有唔同 知道目前為止 並未有商店係受到真正個破壞，所有做嘅野都係對準制度

唔信政府 唔信警察 唔信仲有法治
然後同人講你跳閘犯左法喎

不分化 不割𥱊 不篤灰
兄弟爬山 各有各做

因為你無串返佢地
啲藍屍唔比人串唔鬆化
風向點解形成就係因為你無幫手扭轉

都係個句 手足自己衡量情況應唔應該跳 如果有啲奇怪廢老/大大隻或大量嘅粉衫企係到就唔好夾硬跳 無謂送頭同倒送500蚊

小弟用左差唔多一年長者卡

跳閘除咗唔俾佢賺
仲要用佢資源
比起齋罷搭 地鐵蝕得仲多

跳=示威者？
見過好多老人跳/捐 比人捉到重聲大大屌返職員

叫佢地一齊跳

是否有點天真?

正解
一個城市既鐵路係基建
正常國際城市唔會做到好似狗鐵咁肉酸
香港真係好多on9
樓豬咁講 全部勇武去自首算啦

甘地表示笑到肚痛

同埋香港人啲心態開始出黎，因為見人跳咗冇事開始覺得自己要比錢就屌，咩政治都放埋一邊，點解佢唔駛比錢我要佢比番錢！唔諗下一齊去做

增加黨鐵成本我覺得應該有其他更有效既方法。

一個手足俾人捉到，其他手足要跳幾多次閘先跳返夠罰款條數

其他增加成本方法，例如原本撘一個站既，遊車河遊返夠個零鐘，間唔中又唔覺意俾道門夾下個袋，邊個吹得你脹

關你撚事咩

問題一句劈頭就用不割不分黎講係無意思
人地叫你改善反省根本就唔係割唔係分

問題係你需要說服社會更多嘅人
平衡社會輿論／睇法係有絕對需要
原因係，如果越來越少人支持
活動就一定要行攬炒路線
即係越來越少數嘅人做影響越來越大嘅行為，去威脅政府回應
然後就會變成示威者與民為敵嘅局面

咁你答我失咗咩焦

我d同事正話食飯都係咁講
樓主係咪我同事

其實點解佢話罰幾多就幾多嘅？

同意要向大眾多解釋背後既原因
有d人可能真係唔知

500 咋

你入去茶記叫個餐蛋面
佢整個臭既壞蛋面比你 你食唔食??

捉到要罰錢, 成本仲多左, 點解要跳?

但咁樣係增加緊自己成本喎
既然一個手足被人捉 其他人要跳多幾次先補到
咁不如叫更多人跳 咁咪仲快補返條數

其實馬路都係公共交通系統嘅一部分
馬路都可以隨時封
點解mtr會有分別？
只不過係車行馬路唔會每次收錢遮

成班food panda minion看著個閘
係咪義工黎架

反社會運動係咁啦 係個行為要令人反思 點解人要咁做

的確
大前題係不受傷不被捕
如果被捕或起底風險咁高

係咪要諗下做番D 合法野
例如站入面開鯡魚罐頭有無犯法?
或開定放入袋, 唔小心穿左, 漏到一地都係

鐘意跳咪跳 關你撚事

白痴，仲講犯唔犯法，冇不反對通知書遊行已經百幾萬人犯晒法啦

其實我理解成個意識係想多人咁去跳閘就罰唔到同表達市民一定避免唔到要搭港鐵但抗議又冇用，同義士一樣人少個代價一樣大
至於犯法問題，而家帶Ｇ咀出街都犯法

個問題唔係跳閘本身
係冇宣傳

到而家咁多針對港鐵行動
係冇人做宣傳過！
唔好諗住個個香港人都係連登仔
貼得咁實

做文宣呀！

果班人條數有幾多?

14A 改咗$5000

去搭其他交通工具算啦

係咪都係用港鐵附例14A?
一樣罰$5000?

屌你香港人真係奴性重,
港鐵不合作運動又屌晒鬼又阻住你,
跳閘又唔影響你又屌

港豬應該一世做奴隸

由黨鐵有加無減機制開始
我就罷搭佢, 車費貴左、等巴士好熱都咁話
除非真係無車到 (e.g. 封晒路, 巴士小巴唔到, 唔鐘意dc9, 唔會搭)
我先會搭佢

點解今時今日仲要搭黨鐵? 方便? 唔識搭車? 慣左? 平啲?
黨鐵從來無企過係巿民呢一邊, 佢無恥唔係第一日嘅事

唔跳咪搭巴士囉

其實錯就係錯 做乜要將錯既野合理化？

正如好多巴絲反對抹黑 （我係讚同造假）

依家唔清楚
之前500

講起就火都黎咁撚少事都有人批鬥，我等車見過大陸狗喺月台車頭位置食煙車長站長冇一個人黎話，你試下標籤為黃絲既行動即刻報警落孖葉

做多d文宣 尤其是黨鐵內
比多d人知 跳閘係因為黨鐵跪低左
回想721前
站外打緊仗 站內仲買緊飛排隊入閘
用相加返d字已經好有反差感

831 cctv

好撚戇鳩 點可以拉埋黎講
咩霸皇餐
大快活有無趕你出街比黑社會打？
大家樂有無車班癲狗咬你？
依家擺明係要懲罰黨鐵 唔撚得呀 定係你覺得黨鐵好無辜？

綠卡係咪都係14A?

blocked

唔好意思借你一層用

發夢知道當事人陳年舊名叫櫻井姬子
以上轉貼

清們要慎選繪師呀
好似呢位猫尾みどり(100%香港人) 就要避之則吉啦

但人地放眼既係大灣區市場, 怕咩
IG有成68.8K FOLLOWERS架嘛

名可以改, 但畫風就真係唔係一時三刻可以啦
比人追擊到FB專頁:貓尾繪都關閉避下風頭

跳閘要多人先跳
唔好落單跳

總之核爆我都唔割，等睇黑警死全家

犯法就犯法.
無得避T_T

犯附例only

其實一早已經唔介意藍絲點睇
2047個陣佢地一係就死一係死哂 根本唔會有我地既投入感 亦唔會有同理心 因為自私慣了 只係覺得宜家阻住佢安享晚年 同親戚已經反哂面 唔會再見

同埋最緊要一樣野係 其實佢地自己都唔知自己講緊咩 所以大家有時真係唔使太介懷 佢地個腦真係太廢

但淺藍，有溝通/思考能力既就一定要搶返黎

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。

[國際戰線] 即時翻譯香港新聞，快啲推到外國人都睇到！

其實又班香港人已經做緊架啦，我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

咁都唔撚識駁 屌都廢閪事

係我哋自己嘅荷包啊

仲炒車
由二千年起已經係咁寫，捉到罰500，你拒絕比錢先係告上庭罰5000

Ys sorry for typo

呢個已經係最唔影響其他人嘅和平公民抗命手法，咁樣解釋ok嗎？

所以 ?

咁樣就會轉為支持政府嗎 ?

「咁_______真係犯法㗎喎」

完。

狗坐車點解唔使錢? 我要錢?
黨鐵封站點解唔使罰錢? 我仲要俾錢?
黨鐵俾D 狗入嚟搞到亂晒, 我返工返屋企遲到, 點解我仲要俾錢?

雖然唔割蓆，跳閘搵自己笨，蘋果報又有一個捉倒，有埋証人.....純為不滿港鐵而出的佻皮行為，但後果自負！ 對港鐵冇影響，但卻比咗個機會警察打你........

身邊好多同路人罷搭，唔跳閘唔係無勇氣,係唔認同,比如藍絲店, 大家係罷食罷買, 而唔係走去食霸王餐/去偷野唔比錢/去破壞店舖架嘛
成本效益黎講,搭霸王車我自己覺得對黨鐵完全無壓力,而且中間淺黃市民普遍唔認同, 唔係話市民反感就唔做, 而係無成效又招來反感既行動要檢討係咪繼績硬做,be water

真係懲罰到黨鐵? 成本效益黎講,搭霸王車我自己覺得對黨鐵完全無壓力wor, 其實罷買黨鐵落廣告既商家, 唔消費黨鐵商場更有效